傳政府煞停放寬2元乘車優惠 梁美芬警告或有法律後果

政府於今年1月公布，長者及合資格殘疾人士公共交通票價2元優惠的合資格年齡門檻，將由65歲下調至60歲，惟至今仍未落實，消息更指有行政會議成員認為有關措施沒有經濟效益，或令計劃落實無期。議員梁美芬對消息感到震驚，認為這種說法傷盡港人心，她指負責的官員和特首先後清楚作出政治承諾，若煞停計劃，也有法律後果。
梁美芬指，行政法有「合理期望」的概念，如果主事官員包括特首公開承諾了一項政策，市民是有合理期望。她又稱，政府官員曾經具體地、清楚地交代過推出時間，若突然認為財政未能負擔而推倒計劃，是說不過去。她希望曾經以經濟效益為理由反對計劃的行會成員改變立場，因政策是回饋長者過去對社會的貢獻。

政府隻狗識得兇返政府

反政府?

犯左國安法 拉得鼠王芬

做show姐 老鼠芬爲60以上長者成功爭取乜乜乜

犯國安法

唔止要煞停放寛
直頭要收緊
例如星期一至五早上7-10 時不設$2優惠

警告政府 轉頭揾隊狗去滅鼠

鼠王芬：dllm 印撚定晒banner先話唔做

下午6-8時都要無啦

兩蚊黨好阻人返工 支持兩蚊有時段限制

告到港共咩

咪做戲啦，咁撚多廢老票喺手會喺依啲位甩碌？又係扮成功爭取

法律後果，笑撚死
黑警上庭講大話妨礙司法公正咩事都冇

佢UP乜9, 乜9都話犯法 又唔指出犯咩法同咩原因犯法

係政府隻鼠

係就5-8啦

食環狗

60-65歲冇2蚊搭車係因為建制保皇狗爭取不力
責任全在民賤聯 / 經民聯/ 工賊會一方
煲大佢先

11-3都要取消

反政府犯國安法

兩元計劃是否落實並不重要，重要係建制居然無面比，唔私下講選擇大大聲聲係立法會罵。咁即係佢地當林鄭無到。

以前泛民先係阻礙政府施政既人，依家全部都係。

24 小時全日取消得唔得？

都好呀

咁又唔好
其實$2 優惠係補貼巴士公司
用來幫補下非繁忙時間客量不足都好
不過為防止濫用
要登記個人八達通同要好似學生八達通咁每年續期一次

政府都冇水仲搞埋Ｄ野益廢老
又唔諗下政府仲需要你既票咩
將來可以係大陸做票
做咩養你班垃圾 成日牆頭草衝出黎插一刀
養唔熟 成日Ｒ著數
奶你就奶啦 又要羅貞節牌坊 彈出彈入
講到好似你有得唔跟咁

傷盡港老人心

85000 有冇合理期望？
係唔係添煩添亂？

梁美芬警告政府係咪拉得
拉得
唔拉得

唔得
應該係下午4:30-8:00時都要無

全日都無啦

你地要取消$2 我黃景樂點捉人？

我黃景樂好黃

冇得用廢佬卡

應該全民2蚊優惠, 我實支持

老鼠芬你係唔係要挑起他人對特區政府嘅憎恨

同777講法律

報警未

等下次選舉前就會有$2優惠

令人憎恨政府 犯左國安法 係咪拉得?

公職人員行為失當，要告一定有得告嘅

拎廢老講經濟效益

拖多五年咪得囉

無晒錢了

不如成人同長者都做vetting先派啦
想知自己三代有無問題

啲老人票
俾我都爭住衝出黎

勞工及福利局局長羅致光：2021年4月起實施60-64歲 $2乘車優惠👍🏻

支持你聯同工賊會一直屌多次佢老母

我覺得似扮cut 然後比佢地「成功爭取」

粗口娟出聲未

高官話60歲係中年

煽動對政府仇恨
拉得

到廢佬暴動

啲阿婆阿伯準備暴動啦
啲差佬記住開槍射佢哋呀

係拉佢反對政府

我本身熱愛香港政府，年年最期待交税。依家聽完梁議員講嘢之後好仇恨政府，可以點算？

國安處肯去拉梁美芬未?

正呀 港共嫌班夠60既人冇貢獻 係咪想谷多啲唔理政治既人出嚟屌

擺明扯貓尾

啲老友記俾條鼠王煽動到喇

唔畀錢就去法院告政府？

宜家立區會駛撚靠票咩 777大撚晒

岩呀 屌你個老母 阻撚住哂
我既訴求係番工姐 廢老就係樓下公園打飛機啦

我畀佢煽動到，點算

我唔介意取消兩蚊廢老綠卡
支持政府取消

我大連登藍絲暨14億中国人支持政府拉鳩鼠王芬

老友記都係支足
一日最衰都係鼠王芬 政棍搞亂香港

反咗國安法喎

鳩噏啦
有咩法律效果，夠話唔撚超支啦，咪又係超

阻住返工張gif 呢

諗多咗
係比班建制出黎講
我地成功爭取60歲都有2蚊

柒婆依家仲會同佢地癲？

鼠王芬清楚知道對自己有著數第一時間彈出嚟

朋友個上司今年滿60

但一直keep住健身和保養，個樣係三張尾中年樣

老婆唔係到之後隔一排就換女朋友 仲要件件後生女

exact7y
有D阿伯好身手敏捷
車都未停定就可以半秒都唔夠就跑去其他趕返工的人前面
然後再行到慢過蝸牛，純粹為左阻住人

議員梁美芬對消息感到震驚，認為這種說法傷盡港人心，她指負責的官員和特首先後清楚作出政治承諾，若煞停計劃，也有法律後果。

恐怖正苦官員 犯國安法 拉得

反政府政策，犯國安法，拉得

咪又係政府扮衰然後比民賤聯成功爭取

港共垃撚圾架？
仲好意思叫自己建制
又話有國安法香港回歸正軌
而家冇兩蚊車搭出晒軌啦

鼠王芬用極端手段威逼政府

印曬Poster。想點

違反國際法及國際關係基本準則

扮有唔同立場啫

成日有廢老朝早返工時間搭巴士去飲茶屌佢老母

呢鋪我就撐鼠王芬喇，一於搞大佢整個藍絲遊行嘆TG

所以我支持
7-10
18-21 冇兩蚊
其他時段就兩蚊 星期六日全日
夠未 孝敬佢哋又唔阻住大家返放工

啲狗護送佢哋去禮賓府大合照呀
咪天真啦 TG係畀我哋食架

已經開始為下年分豬大會打定底
到時分得名正言順

開會果時屌林鄭老母囉
唔可以俾「果個女仔」專美

突手選舉？

如果真係有，兩邊都癲嘅，話唔埋ga

美芬 bb 幾時告埋大貓唔派息

第一次支持政府

諗多啦 啲狗趴係度奶鼠王個閪都嚟唔切

根本係助長廢老鳩搭車促進塞車。

恐嚇。

做台戲刷新聞稿

犯黨安法喎

傳政府煞停放寬2元乘車優惠 梁美芬警告或有法律後果
搜尋
回帶
追蹤
發送匣
名已留
吹水台自選台創意台熱 門講故台最 新學術台
新聞
時事台World政事台財經台娛樂台房屋台
科技
手機台硬件台Apps台軟件台電訊台
生活
創意台健康台飲食台感情台旅遊台上班台活動台校園台
興趣
體育台學術台講故台遊戲台影視台動漫台攝影台音樂台汽車台寵物台潮流台玩具台直播台成人台
其他
站務台黑 洞排序
第 1 頁
下一頁
#1
黃景樂
•
1 小時前
政府於今年1月公布，長者及合資格殘疾人士公共交通票價2元優惠的合資格年齡門檻，將由65歲下調至60歲，惟至今仍未落實，消息更指有行政會議成員認為有關措施沒有經濟效益，或令計劃落實無期。議員梁美芬對消息感到震驚，認為這種說法傷盡港人心，她指負責的官員和特首先後清楚作出政治承諾，若煞停計劃，也有法律後果。
梁美芬指，行政法有「合理期望」的概念，如果主事官員包括特首公開承諾了一項政策，市民是有合理期望。她又稱，政府官員曾經具體地、清楚地交代過推出時間，若突然認為財政未能負擔而推倒計劃，是說不過去。

林奠幾時下台
我要真普選

煞停咁手足點?

😓

唔係LCE咩

繁忙時段除地鐵外其他交通工具都要收返半價
阿伯我都贊成

梁委員識得掌握法律武器

又係講左當做左，笑死人
啲藍絲廢老一早打曬丁，當係德政

屌，根本就要取消2蚊變discount算啦
幾L多長途車比啲2蚊客搞到站站停

班廢老暴動

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

仲有夜晚 5 - 7
返工放工時間都大把廢老出嚟迫
有時明明企滿咗可以飛站但因為廢老要落車架巴士又要排隊等埋站

lm

無錯 D仆街廢老等小巴好撚衰格 無排隊意識
如果小巴佬埋站唔啱 好多廢老就會無視左條隊搶住上 仲要無影手咁撚快比埋錢
你屌鳩佢呢 佢地就會扮可憐話唔知 睇唔到 叫你讓下佢
一係就大聲夾惡話自己已經係隔離等左好撚耐
無論咩情況 佢地都係死都唔撚落車架啦
每年都唔知要同班廢老嘈幾多次 大清早就要激鳩氣 正仆街都唔知邊個撚頭諗d垃圾政策出黎

成功爭取 60歲以上長者正價乘車

攬炒 一齊無算
利申 65歲

屌d 2蚊廢老長途長當短途車撘 唔止要限時 仲應該要按價錢比例計

煽動仇恨政府
國安拉人未

返了返了

國安法

廢老暴動放菠蘿

九龍->九龍
呀 搭過海車先

無咩做 搭下機場E車先

大家都係中央嘅狗，冇分高低

點解要攬炒

煽動對政府仇恨?
警察仲唔制服佢

錯,係見飯狗政治自殺
中共分一隊人做扮反對派

手足搭乜撚黨鐵？

鼠王仲記唔記得有黨安法呀

星期一至日由早上12時至晚上11時不設優惠就OK

仆街 仲唔暴動

佢口講姐，呃下廢老，到時未又係勁奶柒婆閪

又聽比八達通公司賺？

想

可以報狗

唔好拉我

知唔知8萬5點樣無左
無再講即係無

唔止要取消
仲要更改
所有60歲以上廢老必需收廢老附加費，車費由x2起計

抗疫呀為左老人家生命著想、減低傳播速度，直接取消所有優惠啦

法律後果就無嘅，有政治後果姐

德政。取消埋更好。

分裂國家

扯緊貓尾

懲罰選民

扮乜嘢發茅成功爭取吖，呢啲嘢唔係一日半日準備，起碼八達通呀，地鐵呀，巴士呀，一個二個啲系統要配合到先得。念住出年上依家個個做緊準備啦。搵個行政會垃圾同鼠王亂吹就停？要驚都係驚佢地要玩實名制，唔係個人卡就唔畀攞優惠，驚廢老反彈啦。

正解
今朝仲以為政府咁撚仆街, 用d濕鳩理由唔批
原來又係扯貓尾

威脅政府有後果 明顯犯國安法

我會拍埋片

煽動仇恨政府

合理期望
法律後果

成班連登仔幫政府慳錢

你又岩喎

拍黎無咩大作用 呢種廢老連咁無賴既行為都唔怕做
你覺得佢地會驚你公開佢地既行徑咩

只係比人知為佢哋謀福利，真係有冇就後話，講咗先

我贊成煞停，$2 優惠者最多唔戴口罩，車上亂咳嗽打乞嚏、剪指甲及大聲播歌。如果再放寬到 50 或 55 歲，真正返工放工人士就慘，已經夠逼企都冇掟企，好慘 !

其實根本唔應該一刀切2蚊
而係要分區段收費
例如將所有合資格路線分1至4級
1級近程線收2蚊， 4級路程遠嘅收8蚊

例如城巴10號屬第1級， 收廢老2蚊
但過海978就屬第4段， 收廢老8蚊

地鐵果d 就按返正價百分比去收， 最少2蚊， 封頂都係8蚊

減少左仆街廢老坐2個站揀過海巴黎搭

收緊車費過$18只可以半價，例如968

真攬炒

美芬姐啲law咁勁 點睇中共50年不變嘅大話

廢老已冇利用價值

梁美芬煽動我父母怨恨特區政府

點解國安仲唔做野拉呢啲打著紅旗反紅旗的動亂份子？

鼠王批評政府好似已經犯咗國安法

廢老專搭長途線特快線拖慢曬車程

不如講下有咩法律後果

黑面白臉 好快成功爭取㗎啦

雙普選夠有時間表啦
我夠有合理期望啦

近呢一兩年呢班撚屌開始話到事，政府開始調返做佢地隻狗。
中共有好多政策都係靠呢班撚屌做白手套出聲先搞得掂

等睇民〇聯
「全力支持暫緩放寬$2
支持政府應付中港經濟危機」

係 阻住人哋返工

老坑搭過海巴唔過海收返正價

引起社會對政府仇恨
拉得

當年八萬五煞停都無事
佢話有事就有事

可唔可以轉做2折，非繁忙時間半價？
好唔鍾意廢老唔上短途線上長途線罷住啲位又要中途站落車

都已經屌左林鄭一排師兄坐左幾耐

係$2優惠成個要取消
變返以前收半價
唔可以俾廢老以為喺社會有特權

廢老咁愛國愛黨邊會搞咁多嘢

林奠：好，我就停，睇下有洋法律後果

推全民兩蚊

反對啊？國安法啦你啊

然後梁鼠你咪又係投贊成票

on9幾撚時都唔應該有啦 無錢學咩人出街

普選 又唔計合理期望？

佢煽惑老友記暴動

支持政府叫停
60歲未夠老

冇得成功爭取，梗係要吱吱吱吱吱啦

啱啊
成六十幾歲生產力都下降啦，仲可以用$2搭車。

後生嘅生產力較高就要比正價同呢班人逼
仲要讓埋個濕鳩關愛座俾佢坐去 用生果金黎飲早茶

同埋有咩理由學生優惠都係得半價？長者就2蚊

長者＞學生＞打工仔
生產力越高優惠越小

經民聯立法會議員梁美芬說，對於有報道指政府推出60歲至64歲人士可享2元乘車優惠有阻滯，行政會議內有分歧，她對此感到震驚。

梁美芬提到，目前並非每個家庭可以讓60歲人士真正退休，他們仍要工作養家，加上目前退休年齡有所延長，政府要照顧這批人士，承認他們對社會的貢獻。

梁美芬又不滿政府曾提過在今年至明年落實有關政策，質疑承諾是否煙消雲散。她表示，沒有誠信的政府是不會得到人民的信任，相信政府不推出政策，或會面對司法覆核。

真係老鼠芬黎？同人講政府要有誠信

搞掂綠卡實名制先講啦

係所有工作日，包括星期六 (因為星期六紅日都冇補假) 既上下午繁忙時間

立法會議員警告政府係咪即係威脅行政主導？

係咪即係犯國安法？

去示威呀笨

鼠輩！竟敢傷我！？

搞搞震淨係識反政府冇作為